胡侃

 人生似乎永远都只是由一堆选择题构成 从我们出生到死亡 一切都是选择我们在选择 放弃 后悔 然后再选择放弃后悔 这样的轮回中一圈圈消磨掉自己的生命穷尽一生 每个人从出生 有一个不是自己选择 家庭背景 有的人似乎天生就是含着金钥匙出世 而有的人似乎生来就是靠自己 作为一个基督徒 我坚信人人生来平等 因为神爱世人 他永远公义 当一个人生来有某种缺陷时 神必定他他在某方面有过于其他人的地方 总而言之 我不觉得每个人有对自己命运有抱怨的权利总是会在生活中有各种人自怨自艾 我并不报以同情 我也恶心自己常有抱怨生活不平的地方 想想我们自己为生活付出过什么 在想想自己是不是还有权利报怨管住舌头是多么艰难但却十万火急的事情